【採訪手記】中國球迷：意美也沒進世盃

2018年06月15日

【採訪手記】中國球迷：意美也沒進世盃

《蘋果》世界盃直擊團隊來俄一周，在莫斯科街頭不時見到中國人的身影，但大部份都只是剛好來俄旅遊，非為世界盃而來。

「我們來支持俄羅斯」

周三，記者終於見到一班為世界盃而來的中國人，他們穿上整齊的紅色T-Shirt，更在街頭唱起國歌。他們，是鼎鼎大名的「龍隊球迷會」。

這批龍隊球迷有的更在披上五星紅旗（圖），差點以為中國隊打入今屆決賽周。找來一位龍隊球迷會成員閒談，他說：「我們是來支持世界盃的，支持俄羅斯的。因為俄羅斯辦到世界盃並不容易，而世界盃對球迷來說也是一個大舞台。」支持世界盃，應該「冇得輸」，中國又贏！

再問一下，對中國隊未能躋身決賽周的感受，他說：「中國隊沒進世界盃，有點遺憾。不過沒關係，意大利也沒進吧，美國也沒進吧。中國足球正慢慢起來，今年沒進是有點遺憾！」

另外，西班牙貴為今屆賽事熱門之一，卻陣前易帥打擊士氣。西班牙原主帥盧比迪古與皇家馬德里達成協議，會在決賽周後出任主帥，惟此舉引來西班牙足總不滿，開幕前一天怒炒盧比迪古，由希亞路走馬上任。不過，記者於劇院廣場附近找到來自西班牙的女球迷Virginia，她仍然相信球隊可在俄羅斯高舉大力神盃。Virginia充滿信心地說：「這絕對不會對球隊有壞影響，反而會帶來一些正面影響。」

上一則
上一則
神豬估比阿尼烏入4強

下一則
下一則
墨合辦世盃 國民興奮

神豬估比阿尼烏入４強

墨合辦世盃 國民興奮

世說詩語：俄羅斯大恐集－梁偉詩

決戰莫斯科：在球場上散步是正常的事

港搗會所外圍檔 賭客穿睡袍被捕

撿25.9萬件侵權品 海關拘捕5人

商場直播 市民霸位睇波

現場感受揭幕禮 港男披區旗歡呼

中國足球正慢慢起來

講緊茅波世界盃

意大利同中國一樣冇入世界盃，中國足球水平已跟四屆冠軍球隊不相伯仲了

他們踢得很好啦，已經盡力啦，踢得不錯咧，以後好好加油，有機會贏的

𨳒你老味閪踢得咁嘅閪樣仲學人哋去踢球，真係吖，真係守門員食咗屎咁呀

13億人都搵唔到11個識踼波